## Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування

Деякі символи використовуються в мовах програмування як керуючі команди. В ситуаціях коли треба використовувати такий символ в звичайному тексті, використовується екранування.

## Які засоби оголошення функцій ви знаєте?
1. // function declaration

function sum() {
    console.log(2 + 3);
}
sum();- викликати можна у будьякій частині коду

2. //  function expression

const sum2 = function () { - тут ми одразу функцію записали в середину зміної
    console.log(2 + 3);
}
sum2(); 

## Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?

Hoisting - це процес при якому в скприпті збираються всі змінні і функції і переносяться на гору і запускаються ще до оголощення. Якщо використовувати змінну var і оголошувати ії до призначення буде повертатися undefined. Якщо використовувати let або const буде повертатися помилка, що не можна використовувати змінну до її оголошення. Коли ми використовуємо "function declaration" - вона буде запускатися до оголошення, в будьякій частині коду. "function expression" повертне помилку що так це не працює як let або const, так само і стрілочка функція.  